<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>motivation on AlfathDirk</title>
    <link>https://alfathdirk.github.io/tags/motivation/</link>
    <description>Recent content in motivation on AlfathDirk</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright © 2022</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Dec 2018 13:58:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://alfathdirk.github.io/tags/motivation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hiduplah menjadi seorang yang baik</title>
      <link>https://alfathdirk.github.io/blog/hiduplah-menjadi-seorang-yang-baik/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 13:58:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alfathdirk.github.io/blog/hiduplah-menjadi-seorang-yang-baik/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Seorang teman (pun) takkan mau berbagi laramu. Seorang kekasih (pun) takkan mau menanggung dukamu. Seorang kerabat (pun) takkan mau menggantikanmu untuk tak tidur malam. Cukup perhatikan dirimu, jaga, manjakan dan jangan membebaninya dengan berbagai permasalahan melebihi kemampuanmu.
Pastikan bahwa saat kau hancur, takkan ada yang mampu memperbaikinya selain dirimu sendiri. Saat kau kalah, takkan ada yang mampu menolong selain tekadmu. Kemampuanmu untuk berdiri kembali tak dimiliki oleh selainmu.
Jangan mencari nilai dirimu lewat pandangan orang lain, carilah lewat suara hatimu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rahasia Para Auliya dalam Kesejatian Programmer</title>
      <link>https://alfathdirk.github.io/blog/rahasia-para-auliya-dalam-ihsan-sejat/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 10:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alfathdirk.github.io/blog/rahasia-para-auliya-dalam-ihsan-sejat/</guid>
      <description>Shalat Daim # Sebelum kita memahami Shalat Daim, ada baiknya kita memahami apa sebenarnya arti dari kata Shalat itu. Arti daripada shalat adalah mengingat-ingat GUSTI ALLAH (Dzikrullah) di waktu duduk, berdiri dan melakukan aktivitas dalam kehidupan ini. Sedangkan kata Daim itu memiliki arti terus-menerus ataupun tak pernah putus.
Shalat sejati tidak hanya mengerjakan sembah raga atau tataran syariat mengerjakan sholat lima waktu. Shalat sejati adalah SHALAT DAIM, yaitu bersatunya semua indera dan tubuh kita untuk selalu memuji-Nya dengan kalimat penyaksian bahwa yang suci di dunia ini hanya Tuhan: HUWA ALLAH, DIA ALLAH.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
