<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>diary on AlfathDirk</title>
    <link>https://hugo-theme-gruvbox.schnerring.net/tags/diary/</link>
    <description>Recent content in diary on AlfathDirk</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright © 2022</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Dec 2018 00:40:40 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hugo-theme-gruvbox.schnerring.net/tags/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tentang Dia dan Cinta</title>
      <link>https://hugo-theme-gruvbox.schnerring.net/blog/tentang-dia-dan-cinta/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 00:40:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo-theme-gruvbox.schnerring.net/blog/tentang-dia-dan-cinta/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Apapun yang kau katakan, bagaimanapun kau menolaknya, cinta akan tetap berada dimanapun, menunggu mu mengakui keberadaannya&amp;rdquo;
Cinta untukku adalah bentuk dari kebersamaan yg terpadu, tentang semua material, tentang alam semesta. benar dan salah, cinta adalah seperti bentuk singularitas yg tak berawal dan tak berakhir.
Bukan cinta jika mampu menutup akal, cinta dapat menggengam takdir, mengurai nestapa membawa mu terbang hingga ke singgasana yang penuh dengan keajaiban. Tak peduli apa yang orang katakan tentang kegilaan ini, karena memang benar Dia adalah cinta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rindu di sabtu malam</title>
      <link>https://hugo-theme-gruvbox.schnerring.net/blog/rindu-di-sabtu-malam/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2013 21:14:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo-theme-gruvbox.schnerring.net/blog/rindu-di-sabtu-malam/</guid>
      <description>gulita malam dengan awan menggiring warna kemerahan, dengan angin kosong dan kelip bintang tak saling menyapa.
rindu saat aku dan dirimu mengerat telapak tangan, terpancar miliaran molekul nektar bersemayam dalam hati curahkan rindu, saat dikeheningan yg muncul hanya terdengar suaramu padahal kau hanya bayangan di imajinasi ini
Bidadari dunia yang sesaat hanya menghiasi setengah perjalanan ku kini hanya sebuah catatan yang hanya bisa kutulis dalam ruang yang ku sekat, maaf atas segala kesalahanku dan kini ku basuh peluh air mata ku.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
